Тонкая линза создаёт изображение предмета, расположенного перпендикулярно главной оптической оси, с увеличением $\Gamma = 4$. Предмет перемещают (не трогая линзу) вдоль главной оптической оси и получают изображение с тем же увеличением. При этом предмет остаётся по одну сторону линзы.
\begin{enumtask}
	\item Линза собирающая или рассеивающая?
	\item Найти отношение перемещения предмета к фокусному расстоянию линзы.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, геометрическая оптика}